const questions = [
    {
        testnr: 1,
        id: 1,
        question: "Millised dokumendid peavad autojuhil kaasas olema kontrollijale esitamiseks, kui ei sõideta ainult Eesti piires?",
        ans : 2,
        options: [
            { id: 'a', text: "Tervisetõend" },
            { id: 'b', text: "Juhiluba või muu juhtimisõigust tõendav dokument" }
        ]
    },
    {
        testnr: 1,
        id: 2,
        ans: 1,
        question: "Mida nimetatakse manöövriks",
        options: [
            { id: 'a', text: "Mistahes sõiduraja vahetust." },
            { id: 'b', text: "Sirgjoonelist tagurdamist." }
        ]
    },
    {
        testnr: 1,
        id: 3,
        ans: 1,
        question: "Ristmik on...",
        options: [
            { id: 'a', text: "samal tasandil lõikuvatest teedest moodustuv ala;" },
            { id: 'b', text: "parklast või tanklast teele suubumise koht." },
        ]
    },
    {
        testnr: 1,
        id: 4,
        ans: 3,
        question: "kas ühekordset valget pidevat joont thoib ületada?",
        options: [
            { id: 'a', text: "Tohib, kui see eraldab sõiduradasid." },
            { id: 'b', text: "Tohib, kui see eraldab suunavööndeid." },
            { id: 'c', text: "Tohib, kui see eraldab sõidutee äärt." }
        ]
    },
    {
        testnr: 2,
        id: 5,
        ans: 2,
        question: "Kas parkimiskohti tähistavaid ühekordsied pidevjooni tohib ületada?",
        options: [
            { id: 'a', text: "Jah, alati" },
            { id: 'b', text: "Jah, ainult manööverdamisel." }
        ]
    },
    {
        testnr: 2,
        id: 6,
        ans: 1,
        question: "Kes vastutab liikluses kasutatava sõiduki liiklusohutu seisukorra eest?",
        options: [
            { id: 'a', text: "Juht." },
            { id: 'b', text: "Liikluskindlustus" }
        ]
    },
    {
        testnr: 2,
        id: 6,
        ans: 1,
        question: "Peatumine on sõiduki ettekavatsetud seismajätmine?",
        options: [
            { id: 'a', text: "sõitjate peale- või mahamineku ajaks;" },
            { id: 'b', text: "vaatamisväärsusega tutvumise ajaks." }
        ]
    },
    {
        testnr: 2,
        id: 7,
        ans: 2,
        question: "Kus peab juht andma teed tähistatud peatusest väljasõitvale D-kategooria ühissõidukile?",
        options: [
            { id: 'a', text: "Kõikjal." },
            { id: 'b', text: "Asulateel, kus suurim lubatud kiirus on kuni 50 km/h" }
        ]
    },
    {
        testnr: 3,
        id: 8,
        ans: 1,
        question: "Halvaks nähtavuseks nimetatakse ilmast või muudest nähtustest (udu, vihm, lumesadu, tuisk, tolm, vee-ja poripritsmed, vastupäike) tingitud ajutist olukorda, kui teel vaadeldavat objekti ei ole võimalik taustast eristada ...",
        options: [
            { id: 'a', text: "alla 300m kauguselt;" },
            { id: 'b', text: "500 m kauguselt;" },
            { id: 'c', text: "700 m kauguselt;" }
        ]
    },
    {
        testnr: 3,
        id: 9,
        ans:1 ,
        question: "1...",
        options: [
            { id: 'a', text: "alla 300m kauguselt;" },
            { id: 'b', text: "500 m kauguselt;" },
            { id: 'c', text: "700 m kauguselt;" }
        ]
    },
 
];
export default questions;